校方近年干預課程 講師不滿

2018年08月28日

校方近年干預課程 講師不滿

涉事課程由大律師公會組織香港大律師授課，並舉辦模擬法庭。大律師公會網頁圖片

【本報訊】北京大學法治研究中心2011年開始與香港大律師公會合作，在北京大學法學院開設「普通法精要．公法」課程，課程由大律師公會組織香港大律師利用周末時間授課，並按照香港普通法的模式，組織模擬法庭。不過，法律界立法議員郭榮鏗稱，近年北大開始對課程「指指點點」，有授課大律師亦不滿北大做法。

自行決定誰獲獎學金

「普通法精要．公法」課程獲全國人大常委會香港基本法委員會、國務院港澳辦、香港中聯辦、中央統戰部、國務院司法部等有關機構大力支持，曾參與課程的本港大律師包括公會前主席譚允芝、石永泰等。

今次被拒授課的大律師，分別是資深大律師潘熙及大律師張耀良，潘熙擅長人權法及司法覆核，曾在宣誓案中代表青年新政梁頌恆及游蕙禎，亦曾為「連儂牆」粉筆少女申請保釋；張耀良是中國維權律師關注組創會成員，也是亞洲人權委員會委員。

郭榮鏗昨稱有關課程「一直以來都係大律師公會決定教乜嘢，自己決定派乜人去，亦自己決定乜學生獲勝贏獎學金來港進一步受訓」，每年課程結束後，北大亦會舉行辯論比賽，
公會主席亦會向勝出學生頒授獎狀，但北大約在一、兩年前對課程有要求及規定，修改課程元素，「對課程開始指指點點」，亦開始改由北大自行決定誰人勝出辯論比賽及獲得獎學金，但他知悉教授課程的大律師並不知情及不接受有關做法。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
趕絕異見 蔑視法治 北大禁逆權大狀教學

下一則
下一則
戴啟思擊敗林定國 左報狠批

戴啟思擊敗林定國 左報狠批

京收緊法律界與境外交流

23條後敵視大律師公會

趕絕異見 蔑視法治 北大禁逆權大狀教學